\documentclass[a4paper, 12pt]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[french]{babel} % Langue Française
\usepackage[margin=1cm]{geometry} % Définir les marges
\usepackage{amsmath,amssymb,mathrsfs} % Packages Mathématiques
\usepackage{fourier, erewhon} %Police de charactère
\usepackage{enumerate} %Pour les listes
\usepackage{tikz,tkz-tab} % Tableaux de signe
\usepackage{tasks}

\pagestyle{empty}
\newcommand*\exercice[1]{\medbreak\noindent\textbf{Exercice #1}\smallskip\par\nobreak}

\begin{document}
\DecimalMathComma 
\settasks{counter-format=\relax,item-indent=\parindent}

    \noindent Camille \bsc{Vincent} et Simon \bsc{Léonard}
    \begin{center}\Large{Devoir à la maison N°1}\end{center}
    \exercice{1}
    	\begin{enumerate}
		\item[27.] Nous avons d'abord tracé l'allure de la courbe en utilisant la fonction dérivée de \( f(x) \) puis nous avons placé l'axe des abscisses à l'aide de \( f(-1) \text{ et de } f(3) \).

		La courbe est croissante jusqu'à $ f(-1) = -2 $ puis décroissante (donc n'est toujours pas positif) et enfin croissante jusqu'à 5 en passant par 0 en $f(3)$. Donc \(\forall x \in [3;5] \text{, } f(x) \ge 0\).

		\begin{center}
			\begin{tikzpicture}
				\tkzTabInit{$x$ / 1, $f(x)$ / 1}{$-3$, $-1$, $3$, $5$}
				\tkzTabLine{ , -, , -, z, +, }
			\end{tikzpicture}
		\end{center}
		
		\item[30.] Soit \(f(x)=-x^3+x^2-x+1\). On dérive la fonction \(f\) ce qui donne : \[f’(x)=-3x^2+2x-1\] 
		On calcule le discriminant : \[ \Delta = b^2-4ac = 4-12 = -8 \]
		La fonction dérivée n’a pas de solution réelle donc elle est du signe de \(a (= -3) \) sois négative sur \(\mathbb{R}\). On en déduit donc que la fonction f est décroissante sur \(\mathbb{R}\). 
			
		Puisque \( f(1) \) est le maximum de \( f(x) \) sur \( [1;+\infty[ \) et que la courbe est décroissante, alors \( f(x) \le 0 \iff -x^3+x^2-x+1 \le 0\).
		\item[31.] 
			\begin{enumerate}[1)]
				\item On dérive la fonction \(f\) : \[f'(x)=x^2-6x+5\] 
				C'est une fonction du second degré donc on calcule le discriminant : \[ \Delta=36-20=16 \]
				La fonction a une racine double :

				\[\begin{aligned}
					x_1 &= \frac{-b-\sqrt{\Delta}}{2a}\\
					&= \frac{6-\sqrt{16}}{2}\\
					&=5
				\end{aligned}\quad
				\left|\quad
				\begin{aligned}
					x_2 &= \frac{-b+\sqrt{\Delta}}{2a}\\
					&=\frac{6+\sqrt{16}}{2}\\
					&=1
				\end{aligned}\right.\]

				On réalise le tableau de signe de \(f'(x)\) et en déduit les variations de \(f(x)\) :

				\begin{tasks}(2)
					\task 
						\begin{align*}
							f(1) &= \frac{1}{3}\times1^2-3\times1^2+5\times1-3\\
							&=\frac{1}{3}-1\\
							&=-\frac{2}{3}
						\end{align*}
					\task 
						\begin{align*}
							f(5)&=\frac{1}{3}\times5^3-3\times5^2+5\times5-3\\
							&=\frac{1}{3}\times125-3\times25+25-3\\
							&=\frac{125}{3}-75+22\\
							&=\frac{125}{3}-\frac{159}{3}\\
							&=-\frac{34}{3}
						\end{align*}
				\end{tasks}
				
				\begin{center}
					\begin{tikzpicture}
						\tkzTabInit{$x$ /1, $f'(x)$ /1, $f(x)$ / 2}{$-\infty$, $1$, $5$, $+\infty$}
						\tkzTabLine{ , +, z, -, z, +, }
						\tkzTabVar{- /, + / $-\dfrac{2}{3}$, - / $-\dfrac{34}{3}$, + /}
					\end{tikzpicture}
				\end{center}
				\item
					\begin{enumerate}[a.]
						\item Vrai : \(f(x)\) est croissant sur \( \mathbb{R}^- \) et \( f(0)=-3 \). Puisque -3 est le maximum de \(f(x)\) sur \( \mathbb{R}^- \) alors \( \forall x \in \mathbb{R}^- \text{, } f(x)\le-3 \).
						\item Vrai : \( f(x) \) est croissant jusqu'à \( f(1)=-\frac{2}{3} \) en passant par \( f(0)=-3 \). \( f(x) \) est ensuite décroissante jusqu'à \( f(5)=-\frac{34}{3}\approx-11,3 \) qui est le minimum de \( f(x) \) sur \(\mathbb{R}^+\). Donc \( \forall x \in \mathbb{R}^+ \text{, } f(x)\ge-11,3 \)
						\item Vrai : \( f(7)=f(1)=-\frac{2}{3}<0 \). \( f(x) \) est croissant jusqu'à \( f(1) \) puis décroissant jusqu'à \( f(5) \) et enfin croissant jusqu'à \( f(7) \). Donc \( \forall x \le 7 \text{, } f(x)<0 \).
						\item Faux : \( f(7)=-\frac{2}{3} \). Donc \( \forall x \in ]7;0[ \text{, } f(x)<0\).
					\end{enumerate}
			\end{enumerate}
	\end{enumerate}
\end{document}
